{"id":"2017_12","name":"羅馬書2017_12","memoryVerse":"因為罪的工價乃是死；唯有上帝的恩賜，在我們的主基督耶穌裏，乃是永生。”（羅馬書6:23）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文 ","questions":[{"id":"2017_12_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麽幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書7:1-6 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"7:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_12_3","questionText":"3. 這段經文如何建基於信徒與基督聯合這真理上？（參閱羅馬書6:1-11, 14。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"6:1-11"},{"book":"羅馬書","verse":"6:14"}]},{"id":"2017_12_4a","questionText":"4. a. 基督之死把信徒從什麽境況中釋放出來了？現在他們歸屬誰？目標是什麽？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_4b","questionText":"4. b. 你若是信徒，上帝賜給你的目標和自由如何在你的生活中體現出來（尤其是在職場、家裏、社區等的 人際關系之中）？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_5","questionText":"5. 請把“結果子給上帝”及“聖靈的新樣式”對比“結出死亡的果子”及“條文的舊樣式”（《新漢語譯 本》）。（參閱約翰福音15:1-5及加拉太書5:16-23。）你在生活的哪方面有這些表現呢？","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"15:1-5"},{"book":"加拉太書","verse":"5:16-23"}]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書7:7-13 註意：羅馬書7:7-25描述的是保羅蒙耶穌拯救以前還是以後的生命，基督徒有不同的意見。","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"7:7-13"}],"questions":[{"id":"2017_12_6","questionText":"6. 根據第7-13節，律法對人有何用處？罪又如何利用律法來攻擊人？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_7","questionText":"7. 罪如何蒙騙你，並損害你的心靈、情感或身體？關於你對上帝的認識，罪揭示了什麽？對於上帝向你顯明的事，你會怎樣回應祂？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書7:14-20 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"7:14-20"}],"questions":[{"id":"2017_12_8","questionText":"8. 請解釋律法如何是“屬乎靈的”。為什麽保羅說他自己是“屬乎肉體的”？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_9","questionText":"9. 對你的家人或對那些你想幫助他們在基督裏成長的人，你如何解釋保羅在這些經文裏的掙紮呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_10","questionText":"10. 有什麽事情是你不想做的卻又做了的？有什麽是你十分想做的好事（“善”），卻沒能做到的？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書7:21-25 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"7:21-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_11","questionText":"11. 試描述保羅在這段經文中如何為罪憂傷痛苦。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12a","questionText":"12. a. 保羅在第24節提出的問題，他自己怎樣回答？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12b","questionText":"12. b. 不論是受律法約制的人，還是傾向任意妄為的人，唯有保羅的回答能真正幫助他們。何以見得？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_13","questionText":"13. 你曾否為罪憂傷痛苦，以至在絕望中向上帝祈求呢？請分享你的經歷。羅馬書第六、七兩章經文如何幫助 你為自己與罪的持續爭戰禱告呢？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：復習羅馬書7:1-25 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"7:1-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_14","questionText":"14. 這個星期的研習使你對上帝有了什麽認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這些真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_15","questionText":"15. 組長及班務同工的講道培訓：羅馬書第七章的經文分析練習。","answer":"","quotes":[]}]}}}